# Misski 2013 - strona wyborów Miss i mistera internautów Politechniki Warszawskiej 2013

## Przygotowanie projektu

Do uruchomienia projektu potrzebne będzie ci Git i Node.js
By go zainstalować użyj [narzędzia odpowiedniego dla Twojego systemu operacyjnego](https://github.com/joyent/node/wiki/Installing-Node.js-via-package-manager#ubuntu-mint)

Kolejnym krokiem jest zainicjalizowanie ustawień lokalnych. Jeśli uruchamiasz lokalnie photocontest engine wystarczy że podlinkujesz:

    cd app/scripts/services && ln -s localSettings.js.dist localSettings.js

Jeżeli musisz coś zmienić (np adres API), skopiuj plik

    cd app/scripts/services && cp localSettings.js.dist localSettings.js

## Elementy projektu

### Kod źródłowy

#### JS

Javascript jest zestrukturyzowany zgodnie z generatorem [Yeoman](http://yeoman.io/) dla [AngularJS](http://angularjs.org).
[Projekt generatora](https://github.com/yeoman/generator-angular) i [jego Readme](https://github.com/yeoman/generator-angular/blob/master/readme.md) można znaleźć na GitHubie

**UWAGA**: Wszystkie koemndy uruchamiaj używając przełącznika ``--minsafe``

#### Style

Style piszemy z użyciem SCSS (Sass ze składnią CSS) i frameworka Compass bazując na Twitter Bootstrap-sass w wersji 3.0.0
Składnia SCSS'a pozwala na pisanie zupełnie nieobiektowego CSS, ale warto korzystać choćby z zagnieżdżania selektorów.


Więcej informacji:

* [Strona języska Sass](http://sass-lang.com/guide)
* [Strona projektu Compass](http://compass-style.org/)

### Grunt

Projekt używa narzedzia [Grunt](http://gruntjs.com/) do uruchamiania zadań CLI. Wszystkie zadania zdefiniowane są w
pliku Gruntfile.js w głównym folderze projektu

### Livereload

Jedną z komend Grunt'a jest ``livereload`` pozwala on na automatyczne przeładowanie projektu po jakiejkolwiek zmianie.
Po uruchomieniu ``grunt server`` i zmianie któregokolwiek z plików projekt zostanie automatycznie zbudowany od nowa.

## Zarządzanie zależnościami

Do pobierania zależności projekt używa narzędzia [Bower](https://github.com/bower/bower).
Zależności są definiowane w bower.json, by je aktualizować nalezy zmienić numer wersji i uruchomić

    bower install

Po instalacji nieobecnych do tej pory pakietów nie zapomnij zaktualizowac plików:

* app/index.html w odpowiedniej sekcji
* karma.konf.js w sekcji ``files``

Bez tego nowododane pakiety nie będą załadowane do produkcji i testów

Więcej informacji:

* [Semantic versioning 2.0.0](http://semver.org/)

## Testy

By przetestować projekt uruchom

    grunt karma:unit

By uruchomić testy w trybie ciągłej integracji

    grunt karma:ci

Więcej informacji:

* [Ciągła integracja (ENG)](http://en.wikipedia.org/wiki/Continuous_integration)

## Wersja dystrybucyjna

Po wykonaniu zmian, przetestowaniu ich ręcznie przez ``grunt server`` i automatycznie przez ``grunt karma:unit`` należy
zbudować wersję dystrybucyjną. Zawiera ona tylko to co potrzebne do uruchomienia projektu na serwerze: nie ma testów, ma
zminifikowane zależności, zoptymalizowane grafiki itp. By to zrobić uruchom

    grunt dist